回收習慣可以看出城市的文明水平

之前睇新聞，見到啲巴塞羅那人恥笑西班牙人係無文化素養嘅人，其中一樣係因為佢地覺得西班牙人扔垃圾時唔識分類，隨處貪方便亂放。反之，巴塞羅那人真係會響應政府呼籲，將垃圾分類，仲會清洗先扔。

就算隔離日本呢啲文明國家，佢地見到隔離鄰居唔做好回收分類，佢地都會覺得唔文明，因為佢地自細教育要惜物愛物，可以做到廢而不棄。

跟住再睇番香港，雖然細細個就教育要環保，但係我成日見到啲路人買好多膠樽同鋁鑵都隨手扔係垃圾桶，一條街十個垃圾桶都可以半個鐘爆滿，然後啲清潔姐姐唔夠一個鐘就要清一次，睇到都好心酸。

我知道好多人會怪香港回收好廢，但係只要有更多人關注，一定會令到況改善。同埋，係未清楚家居附近回收筒的物資係唔係能真正回收時，可以搵政府資助嘅回收網絡，同時問下大廈嘅管理公司，證明回收筒物資落入正確回收渠道。

我相信人人行多一步會令香港更美好，唔洗垃圾圍城。

十卜

好難改到 日日都一大班無文化品種大量入侵

就算係公司我都會自製回收箱 同事見到就會放入去

為香港環保？
值咩？

除咗公民教育之外，政府都做得唔夠。之前認真問過啲清潔工，佢哋話回收桶啲分類廢物最後都一齊當垃圾咁丟

仲有澳洲雖然都有垃圾分類，但啲回收廢物運哂去中國，前排中國話拒絕再接收後，澳洲竟然係搵地方起堆填區堆咗佢

飲完野d膠樽 鋁罐要洗左先扔落回收
老母成日話咁咪浪費水
利申屋企廢紙做得好足

聽講回收筒最後都係去堆填區 回收=無回收

其實有回收公司會定期去指定屋宛附近做回收 平時留意下就會發現好多都有 而且香港會越黎越多綠在區區可以回收電子產品

一個短視嘅地方，肯膠袋徵費都算係咁啦，邊做到咁多要求